%==============================================================================
% Sjabloon onderzoeksvoorstel bachproef
%==============================================================================
% Gebaseerd op document class `hogent-article'
% zie <https://github.com/HoGentTIN/latex-hogent-article>

% Voor een voorstel in het Engels: voeg de documentclass-optie [english] toe.
% Let op: kan enkel na toestemming van de bachelorproefcoördinator!
\documentclass{hogent-article}

% Invoegen bibliografiebestand
\addbibresource{voorstel.bib}

% Informatie over de opleiding, het vak en soort opdracht
\studyprogramme{Professionele bachelor toegepaste informatica}
\course{Bachelorproef}
\assignmenttype{Onderzoeksvoorstel}
% Voor een voorstel in het Engels, haal de volgende 3 regels uit commentaar
% \studyprogramme{Bachelor of applied information technology}
% \course{Bachelor thesis}
% \assignmenttype{Research proposal}

\academicyear{2024-2025} % TODO: pas het academiejaar aan

% TODO: Werktitel
\title{Het implementeren van Internet of Things (IoT) om de wachttijden voor patiënten in de afdeling Accident and Emergency (A\&E) van de National Health Service (NHS) te verkorten.}


% TODO: Studentnaam en emailadres invullen
\author{Brahim Mahfoudhi}
\email{Brahim.Mahfoudhi@student.hogent.be}

% TODO: Medestudent
% Gaat het om een bachelorproef in samenwerking met een student in een andere
% opleiding? Geef dan de naam en emailadres hier
% \author{Yasmine Alaoui (naam opleiding)}
% \email{yasmine.alaoui@student.hogent.be}

% TODO: Geef de co-promotor op
\supervisor[Co-promotor]{S. Beekman (Synalco, \href{mailto:sigrid.beekman@synalco.be}{sigrid.beekman@synalco.be})}

% Binnen welke specialisatierichting uit 3TI situeert dit onderzoek zich?
% Kies uit deze lijst:
%
% - Mobile \& Enterprise development
% - AI \& Data Engineering
% - Functional \& Business Analysis
% - System \& Network Administrator
% - Mainframe Expert
% - Als het onderzoek niet past binnen een van deze domeinen specifieer je deze
%   zelf
%
\specialisation{Mobile \& Enterprise development}
\keywords{Scheme, World Wide Web, $\lambda$-calculus}
\begin{document}

\begin{abstract}
%  Hier schrijf je de samenvatting van je voorstel, als een doorlopende tekst van één paragraaf. Let op: dit is geen inleiding, maar een samenvattende tekst van heel je voorstel met inleiding (voorstelling, kaderen thema), probleemstelling en centrale onderzoeksvraag, onderzoeksdoelstelling (wat zie je als het concrete resultaat van je bachelorproef?), voorgestelde methodologie, verwachte resultaten en meerwaarde van dit onderzoek (wat heeft de doelgroep aan het resultaat?).
De wachttijden voor Accident and Emergency (A\&E) behandelingen binnen de National Health Service (NHS) in Engeland hebben over de vele jaren een continu opwaartse trend vertoond. Ondanks de systematische steun van de Britse overheid heeft de National Health Service (NHS) nog geen oplossing kunnen vinden voor dit probleem. Patiënten maken zich ernstige zorgen over de triagewachttijden, worden onopzettelijk genegeerd en verergeren bestaande medische aandoeningen tijdens het wachten, wat kan leiden tot ernstige complicaties. Om die reden richt dit onderzoek zich op het beantwoorden van de volgende vraag: Kan Internet of Things (IoT) geïmplementeerd worden om de wachttijden verminderen en de efficiëntie van de zorgverlening te verbeteren? Om deze vraag te beantwoorden, is het essentieel om een antwoord te geven op een aantal deelvragen. Ten eerste is het belangrijk om te achterhalen wat de onderliggende oorzaak is van de lange wachttijden, dit is een belangrijke vraag om te bepalen of IoT een geschikte oplossing kan zijn bij het verkorten van de wachttijden. Daarnaast is het van belang om te identificeren welke IoT-devices er nodig zijn om de onderliggende oorzaak te verhelpen. Tot slot is het noodzakelijk om de volgende vraag te beantwoorden: hoe kan er bewezen worden dat het IoT de wachttijd kan verkorten? Het onderzoek begint met het uitvoeren van een oorzaakanalyse, om een beter inzicht te krijgen in de oorzaak van de lange wachttijden binnen de A\&E-afdelingen van de National Health Service (NHS). Vervolgens zal er een gegevensverzameling van meerdere National Health Service (NHS) ziekenhuizen uitgevoerd worden, waarbij één ziekenhuis geselecteerd wordt volgens verschillende criteria. Na de selectieprocedure volgt er een casestudie, uitgevoerd over verschillende Internet of Things (IoT)-tech-no-lo-gieën die aanzienlijke voordelen bieden tegen langdradige wachttijden binnen de gezondheidszorg. Verder zal er een set van IoT-devices geïdentificeerd en geselecteerd worden door middel van de casestudie. Vervolgens volgt het genereren van synthetische data, deze data representeert een imitatie van de gegevens die verzameld zijn door de geselecteerde IoT-devices. De verworven gegevens, kennis en synthetische data voor het trainen van een Machine Learning- en Predictive analytics model, het Machine Learning model zal gebruikt worden voor het voorspellen of IoT een gunstige invloed heeft op de lange wachttijden, Het Predictive analytics model in daarentegen zal voorspellen of IoT een voordelig effect heeft op de langdurige wachttijden voor diverse scenario’s zoals een verschil in aantal patiënten en personeel. De bevindingen met betrekking tot de voorspellingen worden vervolgens vergeleken met de historische data, de waarnemingen die daaruit volgen worden vervolgens geanalyseerd in de context van potentiële voordelen van Internet of Things (IoT) met betrekking tot de uitgebreide Accident and Emergency (A\&E) wachttijden. De resultaten van het onderzoek lichten verder toe of Internet of Things (IoT) kan bijdragen bij het verminderen van wachttijden voor de Accident and Emergency (A\&E) afdeling door gebruik te maken van technologieën uit verschillende IoT categorieën. Als er voldoende aanwijzingen zijn dat Internet of Things (IoT)-tech\-no\-lo\-gieën een gunstige invloed hebben op de wachttijden binnen de Accident and Emergency (A\&E) afdeling, dan zijn de resultaten als succesvol gewaardeerd. Tot slot is het van belang om nadruk te leggen op het feit dat dit onderzoek zich enkel richt op het toepassen van Internet of Things (IoT) als benadering voor uitgebreide wachttijden, zonder consideratie te houden van de beveiliging en privacy risico's hiervan.
\end{abstract}

\tableofcontents

% De hoofdtekst van het voorstel zit in een apart bestand, zodat het makkelijk
% kan opgenomen worden in de bijlagen van de bachelorproef zelf.
\input{voorstel-inhoud}

\printbibliography[heading=bibintoc]

\end{document}